【肥毒撚請留在家中】研究指肥胖人士更易傳播疾病

【Now新聞台】肥胖人士較纖瘦人士更容易患上疾病，但很少人知道，原來肥胖人士會有更大機會將病傳給其他人。

英國《每日郵報》報道，根據一項美國麥歇根大學研究顯示，肥胖人士較纖瘦人士在患上流感時，更易傳播疾病，增加其他人染上流感的風險。

調查發現，有流感症狀的肥胖成人，消滅甲型流感病毒所需的時間比一般體重人士長百分之42。輕微或無流感症狀的肥胖成人，消滅甲型流感病毒所需時間更比一般體重人士長超過一倍。

雖然研究人員暫時未能確定，病毒仍留在身體這段時間病人是否具傳染性，但仍相信患上流感的肥胖人士傳播流感予家人、朋友，甚至陌生人的風險比正常體重人士高。

研究人員相信肥胖改變身體免疫系統，是導致病毒停留在肥胖病者較長時間的原因。